<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>ほぼ呆然の日々</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2018-05-04T17:37:00+09:00</updated><entry><title>映画「青春のささくれ 不器用な舌使い」</title><link href="/movie_2018_05_04.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-04T17:37:00+09:00</published><updated>2018-05-04T17:37:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-05-04:/movie_2018_05_04.html</id><summary type="html">映画「青春のささくれ　不器用な舌使い」</summary><content type="html">&lt;p&gt;上野オークラ劇場と言うピンク映画専用映画館がある。ここは映画を見に来る人は少ないと思う。女装のオジさんたち、そして彼(女)たちにちょっかいを出そうとしている男たち。殺伐とした雰囲気ではない。不思議なコミュニティが作られている。映画そっちのけでロビーで将棋をしている人もいる。何が楽しいのか、でも何か楽しそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この映画館はシステムは三本立てだ。封切の新作が一本に旧作二本で上映される。旧作と言っても何時の時代の映画かわからない。携帯がスマホじゃなかったり、パソコンのディスプレィがブラウン管だったりで、年代を推定するしかない。それはそれで楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この上映形式は悪いことばかりではない。何故なら現在のピンク映画の状況を時系列で比べることができるからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして気がつくことが一つある。このところのピンク映画のクオリティーが上っているということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まず画質が格段に良くなった。デジタル技術の恩恵じゃないかと思う。クソ高いフィルム代を節約しなくて良くなったのだろう。金をかけずに一般映画なみの画質が得られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次に出演者の演技が良くなった。特に主演女優の魅力が増してきた。最近のピンク映画の主演女優はそのほとんどがAV出身のようだ。AVだからと言って舐めてはいけない。ピンク映画に出演する女優はAV界で実績のある人達だ。類推だけれども、演技ができる場として彼女たちは積極的にピンク映画に出たがっているような感じがする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな状況だからピンク映画がアツくならない理由はない。かつて何回かピンク映画に波があったように思えるのであるけれども、また大きな波が来るような感じがする。かつては映画監督の修行の場だったかも知れないが、今度は女優さんに熱気を感じるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物語はラブ・ストーリーだ。とてもシンプルなラブ・ストーリーだ。シンプルなラブ・ストーリーというのは実はとても難しいんじゃないかと思う。そんなものが世の中に存在するのかと思うほど。こんな世の中だからそんなシンプルなラブ・ストーリがハッピー・エンドで終わるわけがない。それが切ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物語は海に近いとされる山里の中。登場する男と女はサークルの先輩、後輩の仲である。先輩の男は彼女を寝取られてしまうのを目撃してしまった過去があり、都会から逃げるようにして叔母が営んでいる、古い民宿に一人住んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこに後輩であるヒロインが訪れてくる。彼女は無垢の象徴のような女性だ。一年前サークルの合宿で鬱々として、男は彼女を散歩に連れ出して励ました。山の中のようで海が結構近いんだぜ、今度海に行こうかと誘われて手を繋がれる。それ以来彼女は男を恋してしまった。彼は彼女に言ったのだ。笑顔を見せていれば、いつか好かれるようになるぜ、その一言で彼女はいつも笑おうと努力している健気さである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男は傷ついている。愛することができない人間ではないかと恐れている。だから健気な彼女に対してことさら邪険に振る舞う。彼女が作る食事はほとんど食べないし、何でも先輩の言うことを聞くからと彼女が言うと、じゃぁ出て行けと言う。こんなことしかできませんから、と言う彼女は男の言う通りに着物を脱ぎ、彼の寝床に入るけれども、彼女が処女であることを知り、男は行為を止めてしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼は地元で便利屋のバイトを始める。バイト仲間がいて、彼女に興味を持っている。ある日一緒に酒を飲もうと、主人公たちが住んでいる民宿に上り込む。バイトの男には策略がある。男を酔い潰しておいて彼女を襲う。お前を抱いても良い了解を得たと言う。彼女は最初は抵抗するが、男からの言葉を信じて抱かれながら、ニッコリ笑う。お前男に何をされてもニッコリ笑っているらしいな、と言われたからだ。このあたりがとても切ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酔いから覚めた男は彼女の部屋に行き、ことの次第を知る。男は彼女の体を丁寧に洗い、一緒に湯船に漬かる。男は言う、「責任を取るよ」。その時彼女は言う。「そういうんじゃないんです」　翌日彼女は男のいる民宿から出る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ラスト・シーンは冬の海である。彼女が男と一緒にデートしたいと夢見た海だ。そして彼女は靴を脱ぎ、海に向って走りだす。そのストップモーション
で映画は終わる。ぶっちゃけて言えばこれってフェリーニの「道」なんじゃないかと思ったりする。でもこのカサカサな世の中でこのようなラブ・ストーリを作るのは意味があることだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舌っ足らずで間延びしたようなセリフ回しが彼女のキャラクターに合っている。それが演技なのかどうかも良くわからない。でもそんなことはどうでも良い。鏡を見て笑顔を作る彼女、出ていけと言われて泣き出す彼女。彼女の表情が素晴しいんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主演は川上奈々美さんと言う女優さんだ。ネットで調べると沢山のAV作品に出演している。彼女の日常を撮った写真集みたいなものがクラウド・ファンディングで出版したことが話題になっているという。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僕は彼女がすっかり好きになってしまった。恋する映画、恋するヒロインだ。&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>ブログを作る、あるいは作ったブログのための備忘録(たぶんその1)</title><link href="/how_to_publish_blog_001.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-07T20:35:00+09:00</published><updated>2018-04-07T20:35:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-04-07:/how_to_publish_blog_001.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;はじめに&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブログを作ろうと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はじめてじゃない。作ろうと思って何回か挫折した。書いても誰も見てくれなかったりして、心が折れた。本当に凝りないわけで、今回も続くかどうかとても怪しいのだけれど、とりあえず作ろうと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良くある話なのだ。僕みたいに還暦が近くなって、突然痛い感じのブログを始めるって。まぁそれは容赦してほしい感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブログと言えば「アメブロ」とか「はてなブログ」とかが有名だけれども、今回はそういうお仕着せのブログはやめることにした(どちらもIDまでは作ったし、今でも消えずにたぶん残っている)。どちらかと言うとブログを書くということよりブログを作ることが今のところ僕の興味である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあ何を書くのか？　それも実ははっきりしていない。たぶんそれが一番の問題なのであるのだけれど……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還暦近くになって僕はプログラミングに興味を持ち出した。プログラマーなんて三十五までが賞味期限で、それ過ぎると使いものにならないなんて何十年前から言われていたし、プログラマーなんて今時死語だと思うけれど、だったら六十過ぎでコンピューター言語を学ぶってころは一体どうなのか、まぁ良くわからんけれども、始めて見ようと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勉強中なのはpythonである。何回入門書８たとえば名著と言われる「みんなのpython」など）を読み返してみても、クラスとかインスタンスとか未だに理解できない。いや理解できないことはない。でも肚に入っていない。これって僕が例えば二十代だったらすんなり頭に入ったのか、それとも元々この手のプログラム言語に向いていないのか、そのあたりが半信半疑で、ビミョーなところだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、pythonを学んだところで何がしたいのか、それもはっきりわかっていない。google先生のお株を奪うようなAIを作って世界制服するのか、絶対に損をしない株の投資システムを構築してお金儲けするのか、何をやりたいのか実は良くわからない …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;はじめに&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブログを作ろうと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はじめてじゃない。作ろうと思って何回か挫折した。書いても誰も見てくれなかったりして、心が折れた。本当に凝りないわけで、今回も続くかどうかとても怪しいのだけれど、とりあえず作ろうと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良くある話なのだ。僕みたいに還暦が近くなって、突然痛い感じのブログを始めるって。まぁそれは容赦してほしい感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブログと言えば「アメブロ」とか「はてなブログ」とかが有名だけれども、今回はそういうお仕着せのブログはやめることにした(どちらもIDまでは作ったし、今でも消えずにたぶん残っている)。どちらかと言うとブログを書くということよりブログを作ることが今のところ僕の興味である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあ何を書くのか？　それも実ははっきりしていない。たぶんそれが一番の問題なのであるのだけれど……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還暦近くになって僕はプログラミングに興味を持ち出した。プログラマーなんて三十五までが賞味期限で、それ過ぎると使いものにならないなんて何十年前から言われていたし、プログラマーなんて今時死語だと思うけれど、だったら六十過ぎでコンピューター言語を学ぶってころは一体どうなのか、まぁ良くわからんけれども、始めて見ようと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勉強中なのはpythonである。何回入門書８たとえば名著と言われる「みんなのpython」など）を読み返してみても、クラスとかインスタンスとか未だに理解できない。いや理解できないことはない。でも肚に入っていない。これって僕が例えば二十代だったらすんなり頭に入ったのか、それとも元々この手のプログラム言語に向いていないのか、そのあたりが半信半疑で、ビミョーなところだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、pythonを学んだところで何がしたいのか、それもはっきりわかっていない。google先生のお株を奪うようなAIを作って世界制服するのか、絶対に損をしない株の投資システムを構築してお金儲けするのか、何をやりたいのか実は良くわからない。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="django"&gt;
&lt;h2&gt;Djangoの挫折&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;試しにpython ☓ blogで検索してみた。そうしたらdjangoといpythonで書かれたフレーム・ワークがあって(フレーム・ワークって何？)があり、herokuというPaaS型のサービス(PaaSって何？　本当に半端な理解のまま呪文のような言葉を使っている)を使えば、とりあえず無料でブログを開設することができるらしい、しかも広告なしで、と言うことがわかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別にアクセス数がそれほどあるとも思えないし、それ目当てでアフリエイトの小遣い稼ぎができるともおもっているのだから、記事の中に広告を貼ることもあんまりしたくない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういう意味でやる価値があると思ったのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Djangoを勉強するのはあまり良い方法はない。それほど懇切丁寧なマニュアルがあるわけではない。django girlsというサイトが入門として最適であり、幸いなことに日本語のチュートリアルもある。なんでdjango girlsなのかと言うと、女性のためのコンピュータ言語のワークショップを世界各国で行なうプログラムらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://djangogirls.org/"&gt;https://djangogirls.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは素晴らしいワークショップ・プログラムであることは間違いない。なぜdjangoなのか良くわからない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結局僕は挫折した。ただ自分に言い訳するとすれば、ちょっと難しすぎると言うか、たかだかブログを作るにしては(チュートリアルはブログの作り方だけれども)大袈裟すぎるのではないか？　というのが結論。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこで学んだことが一つ。フレームワークというのは色々な知識が必要なのだ。もちろん基本pythonがベースとなっていなければならないのだけれども、それ以外に&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マークアップ言語として
html
さらに綺麗なレイアウトを作るために
css
もっと綺麗なレイアウトを作るために（最近は流行遅れみたいだけれど）
bootstrap
記事を書くためのマークダウンとして
ｍｄあるいはreStructredText
データベース(posgreSQLとか）
サイトにアップし、かつバージョン管理
gitまたはgithub&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色々勉強することが多すぎるし、マニュアルやチュートリアル通りにやってもなかなかうまくいかないことがほとんどである。そうなると日本語で約に立つのはQiitaとか英語サイトである（日本語のサイトもあるらしいけれど）Stack Overflowとかの助けを借りることになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これだって完璧じゃない。情報が古かったり、初心者向けではない、かなり凝った方法だったりして余計に混乱したりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何とかDjango Girls Tutorial通りやったところで、応用が利かないのが悲しい。それが僕の限界だ。ちょっとした変更のつもりでも、肝心な理解ができていないから、今まで動いていたところまでちょっとした変更で動かなくなるという、つまり泥沼にはまってしまって、結局イチからやり直しなんてことも繰り返した。深いところを理解しようとすると、英文を当たらなければならず、理解が全く進まない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでDjangoを使うことを諦めた。ただ全く無駄だったわけではない。一つだけ理解したことがある。それはウェブには動的なサイトと静的なサイトの二種類あるということだ。これが痛いほど肚に入った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;きちんと素人の僕が説明するのは難しいのだけれども、つまりウェブにアップされる文書は、マークアップ言語であるhtml文書の文法に従ってウェブ上に表現される。静的サイトというのはウェブ上に現れるものはそれに対応するhtml文書がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それに対して動的サイトというのは、web上に表現されているものに対応するhtml文書というものが存在しない。あるのはそのひな形の文書であり、サイトの見たいというリクエストがある度にそのひな形に中身をデータベースから読み込み、ひな形に落とし込んでweb上に表示するという形を取る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動的サイトの利点は日々刻々表示が変わるニュースサイトや品物の種類やその値段が変わる通販サイトでは有効である（みたいだ）。そのためのシステムをフレームワークと呼ぶらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論としてわかったことは単純だ。つまり僕がやろうとしていることはブログであり、静的なサイト構築で十分であり、Djangoのような難しいフレームワークは必要ないということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして最後に言うのならばDjangoの勉強は決して無駄ではなかった。Gitについて勉強したし、データベースについても何となく理解ができた。そしてDjango Girls Tutorialの中で一言も触れていなかった、htmlのひな形を作るためのJinjyaというプログラムにも何となく馴染むことができたのだから。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ブログで何をしたいのか&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;結局僕は何が好きなのかと言うと、色々なプログラムが世の中にあって（それはほとんどが無料だ）、それを親切に教えてくれる人たちがたくさんいて、その人に指示通り入力してみてその通りに動くことに喜びを見出すような人間なのだ。それで満足してしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;問題はそれからなのに。それで何をしたいのか、何を得たいのかが実はあまりない。コマンドなりプログラムを書いてその通りに動くのが楽しいわけであって、それが達成してしまうと満足してしまうところがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな感じだからブログを作りたいと思ってもそれは漫然としていて、じゃぁブログで何を伝えたいのか実はよくわかっていなかったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからきちんと何を書くか、どういうイメージのブログなのかを前もって考えなくてはならないと思った。行き当たりばったりでもいいけれども、今回はきちんと設計図というと大げさであるけれども、ある種のガイドラインというかポリシーを最初に作って、それに沿った形で
最初に考えたのは以下のことである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記事の内容について&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本的には身辺雑記が主になると思う。ただどうしたら色々な人が読んでくれるのか。それは頭に入れておきたい。具体的には例えば僕が今やっていることか、見た映画とか、本とかそういったものが中心になる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ジャンルとしては日記系(diary)とコンピューター周り(tec)の二つの分野で進める。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブログの題名、これが一番厄介だ。仮サイトでもしておこうと思ったけれども、やっぱり中々思いつかない。今一つの題名であるけれどもとりあえず「ほぼ呆然の日々」とした。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="python-pelican-github-pages"&gt;
&lt;h2&gt;python＋pelican+github Pagesという選択肢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今度はpython+静的サイトで検索してみた。最初に引っかかったのが以下のサイトである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　　　参考：&lt;a class="reference external" href="https://qiita.com/ogrew/items/ecef0a4700d5bd4d875d"&gt;https://qiita.com/ogrew/items/ecef0a4700d5bd4d875d&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけでこのサイトの&amp;#64;ogrewさんを信じて導入することにした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelican content -o output -s pelicanconf.py&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ghp-import output
git push origin gh-pages
git push &lt;a class="reference external" href="mailto:git&amp;#64;github.com"&gt;git&amp;#64;github.com&lt;/a&gt;:tatutb/tatutb.github.io.git gh-pages:master&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content></entry><entry><title>映画「アナイアレーション」</title><link href="/movie_2018_04_06.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-06T11:07:00+09:00</published><updated>2018-04-06T11:07:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-04-06:/movie_2018_04_06.html</id><summary type="html">映画「アナイアレーション」を観て</summary><content type="html">&lt;p&gt;ネットフリックスに入ってみたものの意外に見たいものがない。土曜日に無料期間が切れるとメールが来て、その前に見ておかないといけないなと考えていたのだけれども、「アナイアレーション」が面白いと言うネット記事が眼に止まったのでさっそく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SF映画。自分の意識が閉ざされたものではなくて、宇宙の規模に匹敵する広がりがあり、自分の意識がダイレクトに呼応するという空間があるというパターン。これってタルコフスキーの「ストーカー」まんまじゃん。その違いをどう出すか、って言うのも見ていて割とスリリングだったりするわけで、解答としてはSFホラーの味付けをしたわけ。それが正解だったかどうかと言うとちょっとクエスチョン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯台に隕石が直撃して、それ以来灯台を中心として微光に包まれた「シマー」と言う空間ができる。そこから生還したものはいない。ただ一人だけ生還した男がいて、ただし瀕死の重傷。その妻が探検隊として「シマー」を訪れるという話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手のSFは結末が曖昧でも哲学的な話だからと、きちんと話を片付けないところがある。キューブリックの「2001年宇宙の旅」からの悪いパターン。途中「自殺と自己破壊は違うのよ」と主人公に語りかける女性心理学者の会話があり、これがこの物語のモチーフだと思う。人間奥深くのところの負の誘惑があって、それに乗るか乗らないかってモチーフは嫌いではない。つまり面白かったのかな。いや、そう考えると結構面白かったな。&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>reStructredText記法のテスト</title><link href="/restructuredtext_study.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-02T07:53:00+09:00</published><updated>2018-04-02T07:53:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-04-02:/restructuredtext_study.html</id><summary type="html">reSTのテストを実施する</summary><content type="html">&lt;div class="section" id="h1"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;見出しh1&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文はここに書く。&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="h2"&gt;
&lt;h3&gt;見出しh2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;見出しの位置でどうなるか&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="h3"&gt;
&lt;h4&gt;見出しh3&lt;/h4&gt;
&lt;div class="section" id="h4"&gt;
&lt;h5&gt;見出しh4&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;強調&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;コードブロック&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Pelican is a static site generator.&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ol class="arabic" start="2"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;引用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。ここからが引用です。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;これは引用ではない。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-center" src="/images/SDIM1159.jpg" style="width: 800.0px; height: 400.0px;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content></entry><entry><title>無理筋だろうと思っても、何とか逃げ切ろうと、この際正義とか品位とか威厳とかをかなぐり捨てているエリート官僚さんの有様を国民皆んなが固唾を飲んで見守っている</title><link href="/kokkaishonin.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-01T06:56:00+09:00</published><updated>2018-04-01T06:56:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-04-01:/kokkaishonin.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;見世物としては最高だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世の中キレイ事だけ成り立っているわけでもないし、ウラで色々なことが行なわれていることは想像がつく。ただそれは皆が知らないところで行なわれていることだと思っていた。世の中なんだかんだいってお友達とかコネとか大切で、そういうものを掴めば、国有地だって考えられないほど安い値段で手に入るし、ありえないスピードで認可が降りるはずのないものが、簡単に降りたりする。オモテではニコニコ笑っても時々はコワモテになったりメリハリ効かせて、ありえない取引まとめたりするわけで、そういう世の中だってことは知っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただそのコネが何とか会議という恐ろしげの組織絡みだったりするから余計に興味をそそる。登場人物のインパクトは十分すぎるほどだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まさかそんなウラの世界がオモテに出てくるのだから、面白くないわけではない。ただ公文書の改竄という妙な方向に話がヨレていった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面従腹背のズル賢こくて、セコいイメージの官僚のお偉いさんが、この騒ぎの当面の中心になった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「とりあえず謝る」、「面倒臭い質問は『刑事訴追の可能性があるから答弁は差し控えたい』と言っておく」、この二つで乗り切ろうとして、それはそれでうまく行ったみたいだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;んなワケないだろうと皆思っている。あんたひとりの判断で公文書の改竄なんてするわけないでしょ、そう思っている。ここはひとつケツを捲って、あんたの指示でやったんだよ、誰かを指差して大見得切ってくれるかなと思ってみたけれども、そんなことはしない。でもだからと言って僕は期待外れと嘆いたりしない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ヤクザ映画の世界で、ここはムショ勤めしてくれ、悪いようにはしないから、出所したらシマの一つでもお前に任せるからと、因果を含められている姿がありありと見える。それはそれでまた楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも面白がってばかりもいられない、怖いこともある。あの籠池さんとその奥さんのことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僕の予想だと、延々とこの話は続くんじゃないかと思う。まだまだほじくり返すところはいくらでもあるだろうから。今回は何とか火消しできたのかもしれないけれど、またどこかの新聞か雑誌がスクープするだろうから。それでまた火を吹く。そんなことの繰り返しだ …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;見世物としては最高だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世の中キレイ事だけ成り立っているわけでもないし、ウラで色々なことが行なわれていることは想像がつく。ただそれは皆が知らないところで行なわれていることだと思っていた。世の中なんだかんだいってお友達とかコネとか大切で、そういうものを掴めば、国有地だって考えられないほど安い値段で手に入るし、ありえないスピードで認可が降りるはずのないものが、簡単に降りたりする。オモテではニコニコ笑っても時々はコワモテになったりメリハリ効かせて、ありえない取引まとめたりするわけで、そういう世の中だってことは知っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただそのコネが何とか会議という恐ろしげの組織絡みだったりするから余計に興味をそそる。登場人物のインパクトは十分すぎるほどだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まさかそんなウラの世界がオモテに出てくるのだから、面白くないわけではない。ただ公文書の改竄という妙な方向に話がヨレていった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面従腹背のズル賢こくて、セコいイメージの官僚のお偉いさんが、この騒ぎの当面の中心になった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「とりあえず謝る」、「面倒臭い質問は『刑事訴追の可能性があるから答弁は差し控えたい』と言っておく」、この二つで乗り切ろうとして、それはそれでうまく行ったみたいだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;んなワケないだろうと皆思っている。あんたひとりの判断で公文書の改竄なんてするわけないでしょ、そう思っている。ここはひとつケツを捲って、あんたの指示でやったんだよ、誰かを指差して大見得切ってくれるかなと思ってみたけれども、そんなことはしない。でもだからと言って僕は期待外れと嘆いたりしない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ヤクザ映画の世界で、ここはムショ勤めしてくれ、悪いようにはしないから、出所したらシマの一つでもお前に任せるからと、因果を含められている姿がありありと見える。それはそれでまた楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも面白がってばかりもいられない、怖いこともある。あの籠池さんとその奥さんのことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僕の予想だと、延々とこの話は続くんじゃないかと思う。まだまだほじくり返すところはいくらでもあるだろうから。今回は何とか火消しできたのかもしれないけれど、またどこかの新聞か雑誌がスクープするだろうから。それでまた火を吹く。そんなことの繰り返しだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでまた楽しめるのだから。&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>登戸駅について</title><link href="/noborito.html" rel="alternate"></link><published>2018-03-31T23:29:00+09:00</published><updated>2018-03-31T23:29:00+09:00</updated><author><name>tatutb</name></author><id>tag:None,2018-03-31:/noborito.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;三十年以上前からここを使っていた。毎日の時もあるし月一回の時もある。年に一回の時もあった。今回訪れたのは五年かそれ以上ぶりだ。それなりに駅はきれいになった。駅舎が建て替えられて乗り換えが便利になったかと言うとそうでもない。駅の構造が複雑になっただけで乗り換えに要する時間はそんなに変わらない気がする。朝の通勤時間帯だと、広い通路に人がいっぱいになる。そんな人並みに押し出されていると、とても味気ない気持ちになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅だけはなく、周りも変わった。表口の広場ができてビルが建った。そのビルにはパチンコ屋やカラオケ屋やチェーン店の居酒屋が入っている。これくらいの規模の駅ならば駅ビルがあって、ユニクロとか無印良品とかそんな類の店の一つや二つあってもまったく不思議ではない。でも登戸にはその類の店はまったくない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅前はとても奇妙な風景だ。関東近郊の町という感じがしない。特急が止まる地方の駅みたいだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅前のロータリーの真ん中にぽつんと被災した商店街の仮店舗みたいな建物がある。『登戸区画整理駅前店舗』って看板があって、スナックとかラーメン屋がある。たぶん再開発で立ち退いた店がここに集まったのだろう。スナックとかそれなりに楽しそうだけれども、入る勇気はない。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-right" src="/images/SDIM1159.jpg" style="width: 800.0px;" /&gt;
&lt;p&gt;それだけじゃない、そのロータリーに沿って焼き鳥屋とか、携帯電話屋とか、昔ながらの店が舞台の書き割りみたいに残されている。古い町並みが残されているというよりは、開発途中をやめちゃった感じがする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのロータリー、小田急線を挟んで反対側にもわずかながら飲み屋街があった。古いマーケットの中の通路が抜け道のようになっていて、一杯飲み屋が並んでいるような造りだった記憶がある。規模としてはそれほど大きくなく、登戸の名物にするには物足りないのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのマーケットが更地になっていた。だがそれも何とも中途半端な感じで駅前から南武線の踏切を抜ける小道には昔ながらの店が残っている。「再開発の計画が二年延びました」の張り紙がある。再開発があまりうまくいっていないのではないかという印象を受ける。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-right" src="/images/SDIM1172.jpg" style="width: 800.0px;" /&gt;
&lt;p&gt;密集する商店街の老朽化をそのまま放置するのは、防災上の観点から好ましいことではないのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登戸駅の周りは住宅地が密集しているというとそうでもないし、ところどころ畑が残っていたりするのんびりした街並みだ。同じ南武線沿線でも …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;三十年以上前からここを使っていた。毎日の時もあるし月一回の時もある。年に一回の時もあった。今回訪れたのは五年かそれ以上ぶりだ。それなりに駅はきれいになった。駅舎が建て替えられて乗り換えが便利になったかと言うとそうでもない。駅の構造が複雑になっただけで乗り換えに要する時間はそんなに変わらない気がする。朝の通勤時間帯だと、広い通路に人がいっぱいになる。そんな人並みに押し出されていると、とても味気ない気持ちになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅だけはなく、周りも変わった。表口の広場ができてビルが建った。そのビルにはパチンコ屋やカラオケ屋やチェーン店の居酒屋が入っている。これくらいの規模の駅ならば駅ビルがあって、ユニクロとか無印良品とかそんな類の店の一つや二つあってもまったく不思議ではない。でも登戸にはその類の店はまったくない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅前はとても奇妙な風景だ。関東近郊の町という感じがしない。特急が止まる地方の駅みたいだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;駅前のロータリーの真ん中にぽつんと被災した商店街の仮店舗みたいな建物がある。『登戸区画整理駅前店舗』って看板があって、スナックとかラーメン屋がある。たぶん再開発で立ち退いた店がここに集まったのだろう。スナックとかそれなりに楽しそうだけれども、入る勇気はない。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-right" src="/images/SDIM1159.jpg" style="width: 800.0px;" /&gt;
&lt;p&gt;それだけじゃない、そのロータリーに沿って焼き鳥屋とか、携帯電話屋とか、昔ながらの店が舞台の書き割りみたいに残されている。古い町並みが残されているというよりは、開発途中をやめちゃった感じがする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのロータリー、小田急線を挟んで反対側にもわずかながら飲み屋街があった。古いマーケットの中の通路が抜け道のようになっていて、一杯飲み屋が並んでいるような造りだった記憶がある。規模としてはそれほど大きくなく、登戸の名物にするには物足りないのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのマーケットが更地になっていた。だがそれも何とも中途半端な感じで駅前から南武線の踏切を抜ける小道には昔ながらの店が残っている。「再開発の計画が二年延びました」の張り紙がある。再開発があまりうまくいっていないのではないかという印象を受ける。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-right" src="/images/SDIM1172.jpg" style="width: 800.0px;" /&gt;
&lt;p&gt;密集する商店街の老朽化をそのまま放置するのは、防災上の観点から好ましいことではないのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登戸駅の周りは住宅地が密集しているというとそうでもないし、ところどころ畑が残っていたりするのんびりした街並みだ。同じ南武線沿線でも、武蔵小杉と比べると大きな差がある。駅からの至近距離に普通の民家が密集していることも再開発の妨げになっているのだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ車での駅へのアクセスも不便だ。迷ってしまうような道が入り組んでいる。散歩で歩いていても迷ってしまう感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登戸に何かステータスというか街としてのブランド的な何かを付け加えようにも、何もかもが中途半端な感じがする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから古びたマーケット街が更地になったからと言って何か期待できるという感じではない。せいぜいできたとしてもどこにでもあるような駅ビルだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなことを考えながら、周辺を歩いていると突然かつて駅前にあった立ち食いソバ屋があったことを思いだした。昔も駅前にロータリーがあって、そのロータリーを挟んで駅の向い側にあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;かつて会社の行き帰り登戸駅を使っていた頃だから三十年以上前のことだろう。帰り際にほとんど毎日のように寄っていたような気がする。それから家でもう一食食べていたのだから、それだけでかなり太ったような記憶がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たぶんないだろうと思ったのだけれどもネットで「登戸にあった駅前の立ち食いソバや」で検索をかけてみた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;登戸駅の立ち食いそば
今日、９年ぶりに登戸駅へ行ったのですが、駅前が大きく変わっていました。一つ残念なことが、当時あった立ち食いそば屋がなくなっていたのです。 特徴として、食券がプラスチック製で、ネギはカウンターにあり、各自好きなだけ入れられます。私のお気に入りはメンチカツそばでした。
このそば屋がいつ閉店したのか知っている方、教えてください。
&lt;a class="reference external" href="https://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1135499176"&gt;https://detail.chiebukuro.yahoo.co.jp/qa/question_detail/q1135499176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありましたね、駅の改札を出て正面に。とんかつ屋さんの下で中華料理屋さんとパチンコ屋さんの間の。メンチカツそばのメンチカツは上のとんかつ屋さんが揚げたものでした。おばちゃん達の世間話がにぎやかで。懐かしい・・・。
駅前の再開発に伴って閉店してしまいました。何年前でしょう？４～５年は経ってるでしょうか。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;そうそう、このソバ屋だ。メンチカツはとても大きくて、どんぶりを覆うぐらいだった。それを細かく箸でちぎって、つゆにたっぷりと浸して入れ放題のネギに絡めて食べるのが好きだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急に立ち食いソバが食べたくなった。小田急沿線で立ち食いソバと言えば「箱根そば」だ。しかもコロッケそば。幸いなことにその店は駅にある。僕はそれを食べたながら、登戸はそんなに悪いところじゃないなと考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;どこの駅前だって同じような駅ビルがあり、同じようなテナントが入っている画一化が進んでいる中で、決してうまくは行っているとは思えないけれども、それなりの登戸と言う街の不思議さが残っているのだから。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="alternate text" class="align-center" src="/images/SDIM1153.jpg" style="width: 400.0px;" /&gt;
</content></entry></feed>